陳淑莊見醫生照MRI 惦念阿臻

陳淑莊見醫生照MRI 惦念阿臻

陳淑莊手持醫療報告到私家醫院見醫生。鄭文輝攝

【本報訊】因為左腦有一個較乒乓球還要大的腦膜瘤正壓住腦幹，急需兩周內進行「開腦手術」，佔中案罪成的公民黨陳淑莊獲法官將其案件押後至6月10日判刑，陳同時向立法會告假醫病。陳淑莊昨天約見腦外科醫生，並進行顯影磁力共振（MRI），為手術做好準備。她指自己狀態穩定，多謝外界關心，並呼籲市民可以書信，透過文字傳達力量，陪伴獄中的戴耀廷、陳健民、黃浩銘及邵家臻。

相關新聞：帶月曆探監 隔玻璃與戴、陳擊掌

到小店買飲料的陳淑莊，戴上口罩仍難掩倦容。

直言睡眠不足

陳淑莊昨晨約8時離家外出，雖然戴上口罩，雙眼難掩倦容；她向在場守候記者直言睡眠時間不足，因連日忙於官司及會見不同醫生，昨早她就手持醫療報告乘搭港鐵到私家醫院再見醫生。在醫院逗留約一個半小時後，陳離開時未有回應會診後情況，僅指會多見其他醫生，聽取意見後再作決定，指會盡量爭取時間休息。

陳淑莊昨午在facebook交代身體狀況，指在各方好友幫忙下，昨早見了另一位腦外科醫生，之後按醫生吩咐進行顯影磁力共振（MRI）；亦與醫學教授面談，進一步了解治療過程，令自己及家人放心。她指患病消息傳出後，親友及市民的問候紛至，當中亦有一些診治建議，衷心感謝大家的關心和愛護，帶病在身的她坦言惦念在囚的佔中四子，「尤其阿臻，他今午（昨午）不適送院，幸好據了解他情況未算好嚴重。願阿臻平安！」

■記者林俊謙

上一則
上一則
遺傳糖尿病邵家臻血壓高送院 社福界：對社工因守護人權入獄憤怒

下一則
下一則
英國外相發文：對判刑深感失望

帶月曆探監 隔玻璃與戴、陳擊掌
轟何俊賢涼薄：佢唔係人
遺傳糖尿病 邵家臻血壓高送院社福界：對社工因守護人權入獄憤怒
英國外相發文：對判刑深感失望
曾偉雄：沒有穩定，甚麼都沒有
官指無悔意 朱牧澄清曾致歉張達明質疑裁決錯誤理解英國案例